Datenschutzerklährung
=====================

.. raw:: html

   <h2>&nbsp;</h2><h2>Datenschutzerklärung</h2><p>Verantwortliche Stelle im Sinne der Datenschutzgesetze, insbesondere der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO), ist:</p><p>Thorsten Klöhn&nbsp;<br>Gerhardstraße 2&nbsp;<br>22926 Ahrensburg&nbsp;<br>Telefon: 04102-2 17 40 07&nbsp;<br>E-Mail: thorstenkloehn@googlemail.com</p><h3>Ihre Betroffenenrechte</h3><p>Unter den angegebenen Kontaktdaten unseres Datenschutzbeauftragten können Sie jederzeit folgende Rechte ausüben:</p><ul><li>Auskunft über Ihre bei uns gespeicherten Daten und deren Verarbeitung (Art. 15 DSGVO),</li><li>Berichtigung unrichtiger personenbezogener Daten (Art. 16 DSGVO),</li><li>Löschung Ihrer bei uns gespeicherten Daten (Art. 17 DSGVO),</li><li>Einschränkung der Datenverarbeitung, sofern wir Ihre Daten aufgrund gesetzlicher Pflichten noch nicht löschen dürfen (Art. 18 DSGVO),</li><li>Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer Daten bei uns (Art. 21 DSGVO) und</li><li>Datenübertragbarkeit, sofern Sie in die Datenverarbeitung eingewilligt haben oder einen Vertrag mit uns abgeschlossen haben (Art. 20 DSGVO).</li></ul><p>Sofern Sie uns eine Einwilligung erteilt haben, können Sie diese jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen.</p><p>Sie können sich jederzeit mit einer Beschwerde an eine Aufsichtsbehörde wenden, z. B. an die zuständige Aufsichtsbehörde des Bundeslands Ihres Wohnsitzes oder an die für uns als verantwortliche Stelle zuständige Behörde.</p><p>Eine Liste der Aufsichtsbehörden (für den nichtöffentlichen Bereich) mit Anschrift finden Sie unter: <a href="https://www.bfdi.bund.de/DE/Infothek/Anschriften_Links/anschriften_links-node.html">https://www.bfdi.bund.de/DE/Infothek/Anschriften_Links/anschriften_links-node.html</a>.</p><h2>Eingebettete YouTube-Videos</h2><h3>Art und Zweck der Verarbeitung:</h3><p>Auf einigen unserer Webseiten betten wir YouTube-Videos ein. Betreiber der entsprechenden Plugins ist die YouTube, LLC, 901 Cherry Ave., San Bruno, CA 94066, USA (nachfolgend „YouTube“). Wenn Sie eine Seite mit dem YouTube-Plugin besuchen, wird eine Verbindung zu Servern von YouTube hergestellt. Dabei wird YouTube mitgeteilt, welche Seiten Sie besuchen. Wenn Sie in Ihrem YouTube-Account eingeloggt sind, kann YouTube Ihr Surfverhalten Ihnen persönlich zuzuordnen. Dies verhindern Sie, indem Sie sich vorher aus Ihrem YouTube-Account ausloggen.</p><p>Wird ein YouTube-Video gestartet, setzt der Anbieter Cookies ein, die Hinweise über das Nutzerverhalten sammeln.</p><p>Weitere Informationen zu Zweck und Umfang der Datenerhebung und ihrer Verarbeitung durch YouTube erhalten Sie in den Datenschutzerklärungen des Anbieters, Dort erhalten Sie auch weitere Informationen zu Ihren diesbezüglichen Rechten und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutze Ihrer Privatsphäre (<a href="https://policies.google.com/privacy">https://policies.google.com/privacy</a>). Google verarbeitet Ihre Daten in den USA und hat sich dem EU-US Privacy Shield unterworfen https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework</p><h3>Rechtsgrundlage:</h3><p>Rechtsgrundlage für die Einbindung von YouTube und dem damit verbundenen Datentransfer zu Google ist Ihre Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO).</p><h3>Empfänger:</h3><p>Der Aufruf von YouTube löst automatisch eine Verbindung zu Google aus.</p><h3>Speicherdauer und Widerruf der Einwilligung:</h3><p>Wer das Speichern von Cookies für das Google-Ad-Programm deaktiviert hat, wird auch beim Anschauen von YouTube-Videos mit keinen solchen Cookies rechnen müssen. YouTube legt aber auch in anderen Cookies nicht-personenbezogene Nutzungsinformationen ab. Möchten Sie dies verhindern, so müssen Sie das Speichern von Cookies im Browser blockieren.</p><p>Weitere Informationen zum Datenschutz bei „YouTube“ finden Sie in der Datenschutzerklärung des Anbieters unter: <a href="https://www.google.de/intl/de/policies/privacy/">https://www.google.de/intl/de/policies/privacy/</a></p><h3>Drittlandtransfer:</h3><p>Google verarbeitet Ihre Daten in den USA und hat sich dem EU_US Privacy Shield unterworfen <a href="https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework">https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework</a>.</p><h3>Bereitstellung vorgeschrieben oder erforderlich:</h3><p>Die Bereitstellung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt freiwillig, allein auf Basis Ihrer Einwilligung. Sofern Sie den Zugriff unterbinden, kann es hierdurch zu Funktionseinschränkungen auf der Website kommen.</p><h2>Änderung unserer Datenschutzbestimmungen</h2><p>Wir behalten uns vor, diese Datenschutzerklärung anzupassen, damit sie stets den aktuellen rechtlichen Anforderungen entspricht oder um Änderungen unserer Leistungen in der Datenschutzerklärung umzusetzen, z.B. bei der Einführung neuer Services. Für Ihren erneuten Besuch gilt dann die neue Datenschutzerklärung.</p><h2>Fragen an den Datenschutzbeauftragten</h2><p>Wenn Sie Fragen zum Datenschutz haben, schreiben Sie uns bitte eine E-Mail oder wenden Sie sich direkt an die für den Datenschutz verantwortliche Person in unserer Organisation:</p><p><i>Die Datenschutzerklärung wurde mit dem </i><a href="https://www.activemind.de/datenschutz/datenschutzhinweis-generator/"><i>Datenschutzerklärungs-Generator der activeMind AG erstellt</i></a><i> (Version 2018-09-24).</i></p>

